【民主派初選】逾2.5萬人投票！遠超預期 周一公佈結果

【民主派初選】逾2.5萬人投票！遠超預期 周一公佈結果

【更新內容】
立法會新界東和九龍西各有1個議席在3月補選，民主派今日舉行初選，協調人選出戰；兩個選區共設8個實體票站，居民可在今晚9時前，帶同身份證和住址證明投票，結果明日公佈。民主動力召集人趙家賢表示，截至下午3時，各票站有共10,008張電子投票，以及約300張實體紙票，超出原先預期的8,000票。趙家賢指，電子投票期間曾因電子連結問題，令訊號失效，要改用實體紙票。另外，今早石硤尾票站因技術問題，遲10分鐘才開放，人龍一度包圍石硤尾社區會堂，他對此向市民致歉，但該票站將與其他票站一樣，於今晚9時截龍，周一公佈結果。

至晚上接近11時，民主動力召集人趙家賢、港大民意研究計劃總監鍾庭耀，在監票人會計界議員梁繼昌監票，及各初選參選人或代表陪同下，在港大為進行開票，當中包括12月10日機構投票，以及星期日初選票站所得的實體紙選票。除范國威派代表出席外，其他參選人都有現身，各票站共有25,835張電子投票紀錄。民主動力指，共收到15宗有關選舉的投訴，新增個案涉及票站安排。各票站選票分佈方面，尖沙咀1878票、石峽尾5387票、黃埔5154票、中大888票、將軍澳3621票、大圍3911票、粉嶺1937票、大埔墟3059票。
對於現時票數已超今早目標，趙家賢稱，對現時投票情況審慎樂觀。他呼籲市民在未來續踴躍參與投票。而民主動力至今共收到12宗有關選舉的投訴，較早上的4宗，增加8宗，個案包括在禁止拉票區宣傳或擺放選舉旗幡，或因宣傳聲浪過大傳到票站，他們已即時處理。部分參選人今早與趙家賢到黃埔，視察票站運作，並呼籲當區選民投票。投票今早9時開始，市民一度要排隊輪候，首1小時約有100人完成投票，大部分為長者，秩序良好。至於大圍票站，下午投票人數越來越多，初次出現人龍。石硤尾票站下午亦出現人龍，逾百巿民在外排隊投票，至傍晚，人龍仍不斷，有近200人排隊；黃埔票站仍有巿民排隊投票，距投票完結1.5小時，現場仍約有50名巿民排隊，越夜越多，公民黨黨魁楊岳橋亦在黃埔票站排隊投票。
姚松炎也在黃埔票站最後衝刺，努力拉票，楊岳橋、專業議政莫乃光、香港眾志周庭、曾建超亦現身，作最後撐場。姚指今日走訪不同票站後，令他越來越有信心，留意到支持者非常踴躍投票，今日票站比較偏遠，但巿民即使有200多人排隊仍堅持投票，見到香港巿民非常支持民主派，明白集中票源、防止鎅票的重要性。
九龍西初選參選人民主黨袁海文表示，今次初選沒有票站位於自己支持者集中的地區，認為是在眾參選人中最沒有「主場之利」，所以會走訪不同地區爭取更多選民支持。袁又指無論初選結果如何，民主黨均會遵守協定，服從結果。
新界東初選參選人張秀賢則表示，由於票站數量不足，會安排接駁巴士接載偏遠屋邨的選民到票站投票。張又指近日有建制派的民調顯示，他與新界東建制派參選人鄧家彪的差距不大，若他在初選勝出，對日後選情仍有信心。
工黨郭永健亦表示對初選選情有信心，指近日街站反應良好，並獲不同黨派支持。郭在部分民調支持度落後，他回應指民調與知名度因素有關，認為自己與其他參選人差距不大。
對於有人批評中大等部分投票站或有利個別參選人，趙解釋，新東5個票站中，有4個是街頭票站，考慮到安全和天氣等因素，決定至少設立1個在室內並有完備設施的票站。
趙家賢又指，今次初選要求各參選人的宣傳，須符合選管會的準則，但未有討論懲罰機制。民主動力會派「神秘人」巡視票站，亦會監察參選人接載選民投票的旅遊巴，確保車內不會有宣傳品。
下午各票站票數走勢

尖沙咀／669票
石硤尾／1,989票
黃埔／1,824票
中大／365票
將軍澳／1,375票
大圍／1,664票
粉嶺／825票
大埔墟／1,297票

本來預8000人

係一堆屎之中初選

真係無乜意義

邊個先至唔係屎？
你？出嚟叫港獨，然後DQ完事？

又黎含淚投飯民？